[戰術討論] 抗爭者可能未捉到點玩轉香港呢張地圖

岩岩係連登睇到一個 post 問：點解依家少左狗拎盾，令我產生唔少諗法。

除左係黑狗有裝備優勢有恃無恐外，第二樣野係無論和理非定係勇武手足都少左好多。少人唔係因為大家既熱情減退，而係因為狗次次都係搞遊行之前用幾日時間部署好哂佈局同戰術，加上越發加強既監控同交通管制下，冇組織性優勢既抗爭者處下風，特此指出，狗既部署其中一個重點係：用各類手段減少出席抗爭活動人數。

要被捕首先黑警要接近抗爭者。因此細思一下，抗爭四個月黎，比較成功既行動大多都係有大量抗爭者做基底掩護，勇武於其中行動既和勇合一模式（當然你可以話有時狗放水）；反之，損失慘重既多數係人數少加多臥狗既日子。一句講哂，抗爭者只有人數多一個比較恆定既優勢。

如果有人睇過victor 巴既文章，佢指出過香港既地形特點係細+密集，所以係香港，抗爭者冇得玩以前共產黨大長征（逃亡）或者建立大後方去shelter 抗爭者。

所以，以下兩點又需要注意: 1.人多眼多監控多 2.快聚快散

(1) 對抗爭者黎講係壞事；但係 (2) 絕對係好事。

試想像下係一個普通屋村巴士站，收工時間，係收工放屋企既必經之路入面，一分鍾既流動人數係可以上百計，加上長期有一班係街上面出現既街坊，聚人根本係易過係周日周末係特定既地方一百倍，只要 把握到 (2) 既地圖優勢 ，咁 (1) 對勇武抗爭者既不利就會相應抵銷。

因此今日既ＴＭ緊急開花行動可能好有指標性。假設大約十分鍾內，如果可以吹到雞約一千人，係足夠安全地快閃裝潢，半個鍾內全散，狗未必反應到，部署到，同放到鬼。長遠黎睇，狗會一定加強快速出動能力同監控，因此去監控 同 強化哨兵通訊係未來手足進化方向。而據我所知，狗隊應該有快速應變訓練，佢地出黎可以變得好快，因此幾多分鍾要走冇人下到定論，自己執生。